###Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)###

Объектная модель документа - это древовидное представление того, что отображено в HTML. 
DOM является основным инструментом работы и динамических изменений на странице, и имеет ряд методов, которые можно вызвать, и свойств, к которым можно обратиться для взаимодействия с содержимым страницы. 
